[去中國化] 要分清楚中文同粵文

好多高登仔都以為自己第一語言係中文，但其實嚴格講，大部份高登仔出身都係講粵語，但小學開始就寫中文; 所以就有一種錯覺，認為粵語完全等於中文，但各位喺高登其實都係打梗粵文。我希望各位巴打絲打知道，自己第一語言/書寫語言係粵文/粵語，而唔係中文/中國語(aka普通話/中華民國國語) 。

臺灣人自己都唔會將臺語當係中文，點解香港人要一直被壓抑粵文嘅獨立存在呢？係時候還返粵語，粵文 一個正名。

粵語，臺語，中華民國國語/普通話，根本互相溝通唔到。
同理，粵文，臺語文，中文，冇學過嘅話都唔能夠百分之百理解。
只不過香港由細就開始學「中文」，先睇得明。

希望有各位高登入來傾下（唔歡迎連登仔）

其實大部分香港人稱粵語做中文 可能係因為小學既時間 上堂叫中文堂 教既係中文字講粵語 就令到粵 中 混淆

中文其實唔係一門語言，而係一個語族，語言譜系分類嚟講會稱呼中文做“漢語族”，由原始漢藏語演變出嚟，同藏緬語族並排（即係藏文，緬甸文，西夏文呢啲）

中文（漢語族）包含七隻主要“語言”，其中包括官話（普通話就係官話嘅標準方言），粵語（以廣府話為標準方言），吳語等等

所以嚴格嚟講，你話我哋係咪講中文，係，但係其實係好ambiguous咁解。一個法國人會同你講“我識講法文”，而唔會講"我識講羅曼語"；一個維吾爾人會同你講“我識講維吾爾文”，而唔會講"我識講突厥語"。

但係啲人就係鐘意炒埋一碟，死都要將呢幾門中文溝埋一齊統稱埋一切，搞到個個都咁混亂

利申一向叫開普通話做官話

錯，200年前根本唔存在中文，中文其實即係官話文

粵語並非古漢語後代，嚴格來講唔屬於漢語族群。

李敬忠
「粵語的詞匯、語音和語法三部分的組成規律，也完全跟目前仍處於『混合語』階段的其他語言一樣。在它的詞匯庫裡，漢語詞匯佔絕對優勢，而語音和語法則大部分與現代壯侗語族相同。」

S. F. Balfour
「The Cantonese language is not an archaic for of Chinese」

William Mecham
「Cantonese...may derive from a language similar to proto-Viet-Muong, although a Tai ancestor has also been suggested. In any event, there has been such heavy sinicization that its origins are almost entirely obscured」

咁我覺得用到“並非”呢個字好似有啲太斬釘切鐵...
同埋根據呢啲現象個interpretation可以係相反，可以係古漢語受壯侗語所影響而產生
我覺得個case有少少似日／韓同altaic嘅關係，即係冇好具體嘅證據去支持嘅話，我都會傾向相信粵語係源自中古漢語呢個比較傳統嘅觀點

「漢語包含粵語」何嘗唔係一個斬釘截鐵但缺乏具體証據嘅描述？

既然冇「具體」証據，無論「肯定」定「否定」都唔係一個嚴謹嘅判斷。

何況語言係分頂層同底層，由粵語嘅壯侗底層嚟睇，粵語源自壯侗族機會好大。

你起佢底就知唔使同佢認真

大中華膠不願面對的事實
不過好快佢哋會同民主回歸派一樣下場。